# Docker

Docker - программное обеспечение для автоматизации развёртывания и управления приложениями в среде виртуализации на уровне операционной системы. Позволяет "упаковать" приложение со всем его окружением и зависимостями в контейнер.

Распространяется по двум лицензиям: Apache 2.0 и проприетарной.

На самом деле, смысл Докера в следующем: запускать процессы. Сегодня у Докера есть неплохое API для запуска процессов: расшаренные между контейнерами (иными словами, запущенными образами) разделы или директории (shared volumes), перенаправление портов с хост-машины в контейнер, вывод логов, и так далее. Но больше ничего: Докер сейчас работает только на уровне процессов.

## Терминология

**Images (образы)** - Схемы нашего приложения, которые являются основой контейнеров.
 
**Containers (контейнеры)** - Создаются на основе образа и запускают само приложение.

**Docker Daemon (демон Докера)** - Фоновый сервис, запущенный на хост-машине, который отвечает за создание, запуск и уничтожение Докер-контейнеров. Демон — это процесс, который запущен на операционной системе, с которой взаимодействует клиент.

**Docker Client (клиент Докера)** - Утилита командной строки, которая позволяет пользователю взаимодействовать с демоном. Существуют другие формы клиента, например, Kitematic, с графическим интерфейсом.

**Docker Hub** - Регистр Докер-образов. Грубо говоря, архив всех доступных образов. Если нужно, то можно содержать собственный регистр и использовать его для получения образов.

## Содержание

1. [Install Docker](docker-install.md)
2. [Docker run container](docker-run.md)
3. [Docker networks](docker-networks.md)
4. [Docker volumes](docker-volumes.md)
5. [Dockerfile](dockerfile.md)
